{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Aga ma ei ole lambipirn! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"Annan Maale valgust ja soojust."},{"text":"Olen staar!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivipall, mis k√§ib √ºmber P√§ikese ja ma olen seal, kus sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Taimed kasvavad minu peal."},{"text":"Inimesed elavad siin"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hele objekt √∂√∂taevas ja muudan kuju terve kuu jooksul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen t√§is."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Inimesed arvavad, et ma olen valmistatud juustust!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úks minust n√§eb v√§lja nagu karu"},{"text":"‚ñ´ Olen sageli nime saanud loomade v√µi inimeste j√§rgi"},{"text":"Te leiate mind t√§hekaardilt"}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm planeet ja P√§ikesest kaugeim planeet.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga tuuline"},{"text":"Olen saanud nime Rooma merejumala j√§rgi"},{"text":"Olen j√§√§hiiglane"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kuum planeet, mis on P√§ikesele k√µige l√§hemal.","hints":[{"text":"‚ñ´ P√§ikese orbiidil k√§imine ei v√µta kaua aega"},{"text":"‚ñ´ Mul on ekstreemsed temperatuurikiiged"},{"text":"Ô∏è Olen saanud nime Rooma s√µnumitooja jumala j√§rgi"}],"options":[{"label":"Merkuur","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen kivine ja punakas planeet, mida m√µnikord nimetatakse \"Punaseks planeediks\".","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et tulnukad elavad minu peal."},{"text":"Olen tuntud oma roostes v√§rvi poolest."},{"text":"‚ñ´ Teadlased saadavad kulgurid mind uurima."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, millel on hiiglaslik punane laik.","hints":[{"text":"Olen valmistatud enamasti gaasist."},{"text":"Mul on kuulus torm."},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen kuues planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen miljardite t√§htede, gaasi ja tolmu kogum, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"V√µin olla spiraalne v√µi elliptiline."},{"text":"Olen massiivne s√ºsteem kosmoses."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kogun nektarit."},{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"√útlen \"osta\"!"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"H√ºppan ja h√ºppan terve p√§eva ja siristan rohtunud p√µldudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen jalgadega muusikat."},{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"Olen tuntud oma h√ºpete poolest!"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mul on palju jalgu ja keerutan v√µrku, et oma toitu p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Elan veebis."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Mul on rohkem kui kuus jalga."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Marsin rivis ja kannan toitu tagasi oma m√§ele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Teen koost√∂√∂d oma s√µpradega"}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna ja muutun siis ilusaks v√§rviliste tiibadega lendavaks putukaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi suure muutuse."},{"text":"Olen tuntud oma ilu poolest."},{"text":"Mulle meeldib maanduda lilledel."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma h√µ√µguva p√µhjaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen pimedas hele."},{"text":"‚ñ´ Ma ei ole kuum, kuid ma h√µ√µgun."},{"text":"Sa v√µid mind √∂√∂sel leida."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Peidan oma kesta sisse ja s√∂√∂n lehti, j√§ttes igale poole augud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§tan limase raja."},{"text":"Aednikele ma ei meeldi."},{"text":"Kannan oma maja selili."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma teen sumisevat h√§√§lt su k√µrva l√§hedal ja siis saad s√ºgeleva ampsu! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib verd juua."},{"text":"Lendan ja hammustan."},{"text":"Ma olen su pea √ºmber t√º√ºtu."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen v√§ike ja punane mustade laikudega, tuues sulle maandudes head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§rviline ja √ºmmargune."},{"text":"M√µned arvavad, et ma toon hea √µnne."},{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid, mis kahjustavad taimi."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Siristan √∂√∂sel, h√µ√µrudes tiibu kokku, et laulu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loon muusikalisi helisid."},{"text":"Minu laulu on k√µige paremini kuulda, kui on pime."},{"text":"Sa kuuled mind rohkem kui sa mind n√§ed."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}